---
title: 意志力不足怎么补？
date: 2024-10-20 15:47:57
updated: 2024-11-16
tags:
- 反馈循环
- 过程
---
几年前，我逼着自己去健身房，结果买了一年的会员，却只去过两次。如今，我每周迫不及待地去游泳，是为了享受在水里畅游的感觉和之后高质量的睡眠。

长期地做一件事情，单靠意志力是不可持续的。关键在于找到一种能享受当下的方法，通过一个即时的反馈回路，让你的行动获得正向奖励。否则，意志力很快余额不足，难以坚持。
<!-- more -->

要创造正向体验，你需要感到自己能胜任。如果挑战太过困难，就会被挫败感和自我怀疑侵蚀。正如耶鲁大学的幸福科学课所描述的，当你用自己的优势应对挑战时，工作中会获得更大的满足感。

除此之外，培养成长型思维也有帮助。正面的反馈令人振奋，但负面的反馈同样是一份礼物——一次成长的机会。把挫折看作是机会，而不是障碍，就能将困境转化为进步的契机。一个优秀的销售人员，他给自己的目标不仅仅是卖掉了多少商品，还有得到了多少拒绝，拒绝越多，越来劲。

最后，采用系统化的方法，建立一个即时的自我反馈框架。以写作为例。等待一篇已发表文章的反馈通常是个缓慢的过程。在《卡片笔记写作法》一书中，作者强调将写作作为磨炼思维、完善想法的工具。通过持续而主动地写作，一旦你搭建起来了一个本地的笔记网络，即使你的文章不发表，你也可以通过将其和已有笔记做链接，而得到一个快速的反馈。

总结下来，当你能享受过程的时候，前行就不需要强大的意志力了，并且你会走地更远。